Martin Leppick Linnakaupmees Kaarlest tulli ette ja kaebas et tema pois Hans Kiin on 1879 aastal ilma kaebaja teadmatta kui kässota ühel ilma tundmatta mehel 3 Kaalu austreipandi ristne linnu arwa need linad läbi segamine keige wähem 180 rubla wärt olnud peale pandnud ja neid Pernus saatnud see mees on ühes nende linadega kaotsis läinud - Kaebaja pallub kohut nende linade eest 180 rubla ühes 5 % kaebatud wälja maksma sundida, kui kaebatu kaebajal 180 rubla 5% wälja ei taha maksa nouab kaebaja iga ärra wiiwitud päewa eest 3 rubla kahju tassumist.-
Hans Kiin Õisust wastas kaebduse peale se on tõssi et ta 3 Kaalu lino Pernus saatnud kaebaja on aga nimelt kaebatul see käsk andnud, kui Kaebaja Pernust woori mehi saab siis sadab ta neid kodo, et siis kaebatu neile peab linno peale pannema ja Pernus saatma, mis ta ka täitnud see mees, kellel kaebatu linno peale pandnud on nimelt ütelnud et ta kaebajast on saadetud linno Pernus wiima, need linnad ei ole mitte auusdreilpandi ristne linad olnud waid praki Reipant mis mitte ennam kui a Kaal 40 maksnud.-
Kaebaja wastas see peale, et ta ei olle mitte käskinud kaebatud lino ilma oma Kirjata peale panna kui üksi Heimthali meistel kes tutawad mehed on, se woib ehk ka weel olla et kaebatu neid linno mõnel ehk on ära müinud ja kaebaja woida selgeste oma ramatu põhjusel seda tunnistada et need linna 180 Rubla wärt on olnud.
Kui kohtu käiadel keige wähemad enam ette tua ei olnud, ühentasid kohtu liikmed endid selle
Otsusele: Hans Kiin peab Martin Lepikul eesnimetud linade eest 3 aasta aia sees 150 rubla 5 % wälja maksma se on iga aasta 50 rubla 1879 aastast sadik peale.
arwatud keik kuidas sundinud kirja panna.
K Leppik [allkiri] Maert Reimann [allkiri] 
A Saarm [allkiri]
